[公告]「惡意廣告」事件交待及技術解說

近日 LIHKG 討論區出現「惡意廣告」（現已完全封鎖），由於涉及討論區的安全性，我們十分重視這次事件。

同時留意到部份網民借這次事件抹黑指本討論區惡意散佈病毒、意圖把責任推卸給 Google 或盜取個人資料等。

所以在此澄清事件及分享調查後的結果，希望籍此分享能釋除會員的疑慮，同時在此向受影響的用戶致歉。

事件及跟進

在會員回報廣告問題後，我們確認該廣告來源自 Google 的廣告聯播網，隨後立即聯絡 Google 的聯絡人及於廣告審核中心封鎖該廣告及所有有關網域。

根據 Google 官方文件所指，封鎖廣告後最長 24 小時後才會生效，所以封鎖期間部份會員仍然會見到該廣告。

參考 :

此外，經 Google 來源的廣告我們無法預先審核，只能在收到投訴後於廣告審核中心把其封鎖。

惡意廣告

發現有問題的廣告為疑似冒認 John Lewis

(其中一個惡意廣告外觀)

如該廣告被顯示於網頁中，在觸控任何一個位置時，將會自動轉向至惡意網站。

廣告來源

以上廣告的廣告聯播網為 Amobee，這是其中一個 Google 默認的廣告聯播網。

同時我們在 Google 廣告審核中心中發現該聯播網存在大量名為 的廣告，同樣使用相同的冒認手法及程式碼，其中廣告內容與在廣告審核中心內的「網址預覽」縮圖是完全不同。

(左下角為 的網址預覽，與廣告圖片毫無關係)

有見及此，我們相信有人利用 Amobee 聯播網散佈惡意網站。

與 Google 聯絡人溝通後，我們決定封鎖來自 Amobee 及其所有廣告。

詳盡技術細節分析

lm

1

屌

今次幾有交代

推

做到野啦呢次

bam 柒班高登打手未呀！！！

算你啦

支持

畀年費咪冇事囉 成班賤民

睇黎有班垃圾又炒晒車 支持望遠

高機會有毒嘅 category 都講得出

佢今次哩隻惡意廣告係冒認其他品牌嘅廣告
所以會屬於一般正常服飾 category

班垃圾點會認

其實google點審查廣告

啲IT盲真係好柒on9

收到google既6c信未

report左班打手bam柒佢地未

有做過publisher都明malvertising有幾煩
xmr miner年中我都見唔少

咁要問 Google 啦 我估計咁大量都應該用 bot 去審查
同埋佢有好多 Ad network，應該係自己個別審查返咁

巴打可以睇返我地嘅技術分析，大約知道佢點樣避過審查

好過泥馬哥咩都唔講

你已中獎

篩走d高機會有毒嘅category就得 (好似係)

呢兩個icon可否永夠保存

望遠好波

新年過後打返 icon code 都可以照出到

封鎖左google d廣告咪得

Ho ball

望遠巴好波

好波

如果bam就同牙祖當年bam我哋宣傳lihkg冇分別

Google=skynet

唔係粵文 負皮

(笑)

全文係連埋下面技術分析，用口語會又難表達又難理解

好pro

IT狗原來咁有型

IT狗
好波

真係有返工

IT狗留名學野

斬腳趾避沙蟲
有人report先做野根本唔算交代
源頭咪又係你地夾硬插入d大型廣告入post中間等人地易d奶野
轉移視線+推得一乾二淨
屌你老母

慣咗被文字獄迫害
可憐

回家了

抹黑班友肯道歉未？

望遠都道歉咗，班友唔係唔敢見人呀嘛

都是佔中的錯

永狗保存
不過code係cny唔係lny要俾個負皮

話google 放d咩廣告，你控制唔到，呢樣理解
但d廣告放係咩位，比唔比用家易d中招，呢樣你控制到喇掛？
屌你老母

點解an 有事 ios 無事？

咁都有位入

咁你快啲回老家 唔送了

隔離登仲叫google告連登

冇人report撚知有呢啲廣告咩
直接搵埋原因出黎都叫轉移視線？？
死返高登啦

係啊 放入你老母個閪度咪得

望遠條link有講

睇技術文啦 有講

上面大把死忠幫佢禁廣告啦
個d人中左招都唔會屌出口
又何必放中間等d無辜既人奶野

Google會將d毒網放入一個叫毒既category(好似係

第一次見原來阻post既廣告係咁受歡迎
連登忠實用家果然同全世界網絡用家唔一樣，特別出眾

多啲會員join VIP就唔洗有咁多廣告

唔識睇code

連登已經唔求搵錢
連仔但求打個和
你地唔好咁多要求啦

Lm

你用口打字?咩叫口語??
英文有口語同書面語 粵文有口語同書面語 中文都有口語同書面語
中文嘅口語就係支那話aka普通話, (台灣)國語, (星馬)華語etc
將粵文當口語支那話當書面語眞係錯撚晒

人地論文都譯到 點解技術嘢就表達唔到? 粵文唔一定要同華文好唔同樣架喎
Dutch同Deutsch(=German)夠差唔多樣啦

貴到仆街，完全係奸商
靠上面班忠實用家買啦

廣告放邊都俾人屌有關係咩
覺得煩就買vip咪無廣告

高登有fevaworks照，至可以做到APP永久免廣告

亦可以用各式各樣嘅adblock app解決

最初放最底係冇人屌，仲話佢放得有良心，因為毫無阻礙睇post
係唔知幾時開始放中間，大大個阻鳩住晒
呢樣都唔知你到底有幾「忠實」啊？
定係「跟風」咋「傻仔」？

iOS係咪安全

你可以用adblock

Ios個adblock時得時唔得，實在麻煩
佢唔放廣告係中間就一天光晒，放下面我接受到

點解死都唔click入去睇文

用 adblock 2.8.2

你唔比我買咗VIP嘅

試下先
Thx

咁點解死都唔click入去睇文

不嬲都係放中間 放最底你想比邊個睇？唔駛賺錢？
如果唔係有毒廣告 放邊根本冇所謂 又唔係彈出式比你撳
人地放廣告係諗點樣令啲USER易啲見到 而唔係點解去方便你地等你地冇咁易撳到

除咗封鎖有關廣告，我地同時分析咗有關惡意廣告程式碼
而且回報埋俾 Google 知隻廣告點樣避開審查

既然無得預先審核廣告就希望分享下技術上嘅分析俾 Google 幫我地做
自問已經盡左能力去防止下次有類同事情發生

新年流流 LIHKG 應該有必要再度推出3個月 VIP 優惠套餐 ($8)
大家開開心心打個和咪算

由第一日開 Forum 起已經有中間
依家會員登入後已經無咗最底嗰條廣告

郁啲就死忠打手
你估個成個世界圍住你轉？所有野要就哂你？
VIP唔願買 ADBLOCK又唔識用
不如學高登 會員永久免廣告唔賺錢好冇？

咁支持放阻post廣告, 咁放邊同點放你都冇所謂架啦
交比你慢慢禁飽佢

寫得幾好
有小標題鐠排清晰
取材有心思 簡單放內文 technical放link
語調大方

自認高汁既高登仔炒哂車

會員永久免廣告唔代表唔賺錢
可能玩植入式廣告呢 果到出名多打手

love you bro

你冇得防預架啦, google都攸唔到你點做, 取消左中間大大個廣告就可以防止好多無辜既人中招
至於賺唔賺到錢就你睇下上面幾多FAN屎支持你, 你咪開個專屬廣告網比佢地禁飽佢

果邊炒完都扮睇唔到架啦

啱啱執咗兩段改做粵文不過改改下彈咗app無撚咗

我記得以前冇
你不如放番落最底, 中間好撚阻住晒

大哥，你唔俾錢人賺 仲想要求啲咩啊？
廣告點擺都要比你話事？
不如你答返我啲比較有建設性既答案

巴打，哩個先係真正斬腳趾避沙蟲

高登冇廣告係D人走撚晒先有, 以前D廣告咪一樣仲恐怖
不過用開WEB/HKG+, 所以唔覺姐

又黎啦
fan乜鳩野屎

聲大大冇貨賣，都話左一開始已經有中間廣告，仲要撐

唔賣咁多廣告咪解決左囉

D FAN屎咁支持你, 放心啦中左招佢地都唔會屌鳩你架啦,
一舉三得, 你又賺到錢, 你又唔會俾人屌老母, 我又唔洗睇廣告
你唔覺得幾好咩?

條友係咪初三赤口想應節冇事搵交嗌

執柒左佢都可以解決

全世界都用緊ADBLOCK個陣, 係得你特別鍾意睇廣告
一係個腦有問題, 一係忠實FAN屎, 咁你係邊樣?

多啲人join VIP咪冇咁多廣告

其實你可唔可以唔好咁小學雞 理性啲討論
郁啲就玩標籤 幾多歲人啊

搵返條link

高登折墮到幫洗米仔賣廣告賺陰質錢

你收皮啦, 我唔係要你答

出封律師信比google

用adblock 最好

唔識IT先將箭頭射去連登賣廣告賺錢係仆街

明明成件事係Google廣告嘅錯

有班傻鳩響舊燈炒完車走過黎轉移視線

樓上

研究緊 downgrade

香港就係多得你呢啲人

我覺得連登要學avgle咁
唔畀人用Adblock上
咁先支持到連登營運

手機版都work？

轉啦轉啦, 又想轉移視線
我屌鳩佢快D整走中間個廣告姐, 乜你地班人咁鍾意睇
香港就多得你呢D人, 為屌而屌

靚波呀
加油

高登之前都有試過架
有班人教人點樣避過 之後俾早洩BAM撚哂

IT Professional
自己個網廣告放係咩位都係google既錯
幾時賴埋塊地太硬

整走咗少好多錢賺
而你所提到嘅fans
有幾多真係支持LIHKG肯去課金大家心照

辛苦哂 新年仲要開工

個伏網係google 既list黎，冇左中間廣告得底bar個廣告都係有伏，你就一直扯左個問題去個中間廣告

你老母生你有冇生漏個腦？

法國高登班打手唔夠膽返去開post取暖

就算個廣告縮到好似佢個腦咁細
只要click中一樣中伏

從善如流

我唔應該質疑佢地為LIHKG付出既心
肯晒半個鍾係度屌鳩我只為左保護佢地心愛既LIHKG, 雖然可能只係得口水付出
有冇金錢上既支持我相信佢地係有..掛
咁落力原來只係同我一樣得口水付出既話, 佢地咪好悲哀
已經唔係傻仔咁簡單

幾時出律C信比GOOGLE

你知唔知咩叫阻post廣告同唔阻post廣告?
屌你老母去驗下個腦

你知唔知依家件事係講緊個廣告內容係惡意網頁？而個內容係google提供，你連個事重點係邊都唔分唔到仲響度鳩叫，唔只冇腦仲唔知醜，你老豆老母真係生舊叉燒好過

唔好話課金，有幾多個真係肯click入個廣告到

巴打們唔好再回佢啦
佢只係一個自我中心既人

有人覺得中間阻D 有人覺得底阻D
明明有VIP俾人買來去廣告
唔買既咪用adblock無人阻止你
再唔係既唔上咪得囉
人地都要營運

你話學高登咁去廣告咪得囉?
高登係因為無哂人所以先去廣告
俾著如果無連登佢會咁好死 ?
仲係日日熜緊燈 load到2036都未睇到野喳

咁快就劃清界線?
轉得好快呀

只係移走個位就真你斬腳趾避沙蟲啦
連邊個問題斬分唔清就只係識屌
同啲廢老有咩分別？

發覺屌連狗嗰啲真係無腦

一來無哂人，二來有fevaworks條大水喉

隔離登班人咁小學雞

test doge

係時候出家了

我好上面咪講左個內容係googel責任, 我理解佢阻止唔到囉
但佢控制到D廣告放係咩位
屌你老母追POST啦仆街, 又要串又要柒過人, 你收皮啦

條冇腦傻鳩淨係識話人fan屎同收左錢，十足十d 廢材冇point就玩歸邊，你睇佢打成段野論點係零，心諗明明個廣告content有問題咁梗係廣告provider負責搞番掂佢，關click唔click個廣告乜撚事

而且仲識賺陰質錢

高登折墮到幫洗米仔賣廣告賺陰質錢

其實既然要靠Google Third party 出咩news 你就算第一時間發現到只能report

咁admin 有無考慮下 以連登今時今日既名氣 自己接廣告番黎做。

有掛, 佢地咁鍾意睇廣告
我只係支持移走中間個大廣告, 佢地就已經起勢咁屌, 真係眼界大開
慌死移落下面會阻住佢地禁廣告咁樣

服

冇伏既廣告，咪唔會有中招囉，條友真係唔識咩野叫解決問題

丫傻鳩你不如解釋下個false memory 話「一開始冇中間廣告」係點黎先丫？真係要驗下個腦

佢地移走晒我當然贊成
但人地都要賺錢

你知唔撚知咩叫談判 你嬴撚晒係撚談判
番去飲奶啦屌你老母

咪話咗唔放中間會少咗錢賺
又少人課金
又少人click廣告
LIHKG 實在無計可施
講到呢度
不如回家吧
都係高登好

google都做唔到既野你叫LIHKG做

高質的高登見炒左車就唔敢轉貼?
平時唔係好快手架咩

高登玩過啦

唔放中間少左錢賺係你既假設
咁多忠實用家支持, 事實證明就算放邊佢地都支持
至於你下面個D少左人點點點都係base on你既假設, 我已經唔需要評論

又黎

事實上大多數人仲係睇緊廣告
唔JOIN VIP
又唔去BLOCK 廣告
少咗廣告賺少咗錢
係客觀事實
並非個人假設

只要上咗一段時間
都知普遍連登仔都係口不對心
口講支持
唔通個個都真係支持去CLICK廣告咩
稍為理智少少去諗都知冇乜可能

因果律
i know移除中間廣告應該都冇咩可能
叫人賺少D錢如同斷衣食父母
自我收皮算, 唔回呢個POST了
其實中間個大大廣告對我都冇咩影響

過緊肥年

咁研究成點

多都係你既假設
而多與少亦係相對 邊度黎事實 你肯收皮未

我唔撚柒鳩屌你個冚家剷含撚笨柒個老母個生滋甩毛嘅爛臭化花柳白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得陰陽面邊大邊細豬閪燉糯米雙番閪遮面長短腳谷精上腦陽萎笨柒周頭發炎陰蝨周圍跳白竇臭滴蟲入鳩祖宗十八代食屎撈屄周揈揈白痴戇鳩閪 我屌你老母十八代柒頭撚樣系垃圾狗屎on鳩formula無撚用到喊數字柒頭死全家仆你個臭街一見到就想嘔番曬大大大前日嘅早餐生出黎害鳩人咁柒就咪撚出黎獻世啦一碌柒咁onj幾撚有心機都無鳩用啦屌你老母芝士漢堡柒頭皮 屌你老母 芝士漢堡屌你老豆 宿埋一舊 屌你家姐 落雨擔遮 屌你家姐 快過火車 屌你呀爺 笑口畸畸 屌你呀麻 泰國喇嘛屌你呀妹碌柒崩潰屌你阿哥 好過渣波 屌你屎忽化痰止咳 屌你個仔 屎忽扭計 屌你個咀 刷牙唔用涮口水 屌你老母仆街陷家產食屎收皮啦屌你. 戇撚鳩鳩食撚晒賓州咁屌你老母咁既仆街死樣. 吹撚脹? 你係生出黎俾我屌撚柒嫁啦仆街陷家產. 屌足你十世,屌你老母正仆街陷家產屌你祖宗十八代仆街含家產你老母生花柳,你老豆生龜頭癌呀柒仔收皮吧啦施主收皮啦傻仔你老母日日要比人屌就係因為你呢d咁既傻仔呀慘過做雞同企街證明你條契弟祖宗十八代都作孽,生你件仆街仔,九成九冇屎忽我頂你個肺插你個胃按你肚池機關制屌你老祖十八代 代代冇春代含撚啦你仆街含家產九歲扮做雞 十歲同人玩結婚十一歲學人做飛仔 十二歲扮做鴨十九歲學人上廿歲去夜總會二十一歲去做鴨二十二歲生花柳愛滋仆街死食揉屎啦屌你老母祖宗十鳩撚春鳩柒代撚頭西屎啦!屌你老母斬你全家你老母老婆比我強姦十次八次啦絕子絕孫啦你正一狗雜種我屌你老母啦你老母一定用屎餵大你條死戇鳩仔 你呢條敗類你條撚 樣想唔屌你都唔得, 你個臭貨老母同野狗狗合生埋你呢仆街仔廢柴屌你祖宗18代有愛滋有爺生無家教不知所謂多行不義必自斃屌你老母仆你個街杏家產死傻西屌你老母仆街啦你阻撚住晒個地球轉 正一憾家剷屌你老母臭花西! 你老豆老母性器官一定有問題啦 生你條撚樣出黎冇賓周冇精蟲死基佬我屌鳩柒你就梗架啦我係鐘意屌鳩你祖宗18個春袋呀你吹撚柒碌我帳呀

冇影響都吠左咁耐

嘩原來你最忠實，不過應該係舊燈果邊

派個舊燈忠實fan屎過黎聊交嗌，分散下你地連衛兵注意力先

高汁

新一年祝所有話返高登但重留喺度嘅人死全家，高登打手落地獄日日上高登永不超生

jm9

技術含量幾高

推上去俾高登仔睇
等佢地再次踢爆連狗大話

樓豬是G

首先要分清楚踢爆同抹黑

樓主我屌你老母 你老母比狗屌

照咁推理 所以你就係狗 ?

串到應一應

但點解個code係用cny
唔係lny嘅
Lunar New Year喎

感謝望遠巴打

我地會改返

用左adblock 乜都見唔到

仲未有人貼返過去

高登仔有人話識google 既人
仲話廣告有毒係笑話喎 好撚柒丫

cap張圖留念下啦

同自己會員交待啫，又唔係同人地交待

果邊仲討論緊點同google投訴連登
炒車都唔知 高登所謂既高汁

高登少車
查過係咁GOOGLE自己都有問題

有冇link

直頭冇車, 淨番果班應該係「工作人員」

炒左都冇人理啦, 都冇人

最底條廣告係講緊topic list定入post後

Google 嗰方面點樣防止呢類廣告 ？

柒到唔敢睇
又話高登高質？？？

舊燈班柒頭連post都唔敢推

淨返一班怨婦同打手

舊燈班傻鳩連自己炒左車都未知

雖然睇唔明技術解說，但有個交待都好

BTW m版舊登好撚多廣告
2個回覆就1個廣告

我覺得下次出公告可以試下粤文書面語並用

巴打你做咩番去提佢地?

高登個post做咩唔推

高登仔又輸一場..

巴打幾個post係咁推

佢地係咪唔推喇 ?

舊燈班人

望遠

一搵到料就興奮到射精
高登啲怨婦

諗起班柒頭谷到塊面紅哂諗唔到點覆就好想笑

Admin 快啲ban左上面條傳銷狗

Admin 今次又幾快手喎，傳銷狗死全家

今次終於係做嘢

成班柒碌怨婦高登仔，平時冇事就CAMP到實，小小事就係個邊開POST煽風點火
炒車柒撚左就扮睇唔到呢個千幾正評既POST

望遠巴 I LOVE YOU

留名

連狗同望遠真係兩回事
但點解要ios去回應an機問題

自己set個廣告咁鬼大等人易中毒 好波
再加上自己咩廣告都接 易中毒機會緊係高

點解medium個link一click入去
Avast就彈出來話"已經檢察到危害"
嚇死

巴打你有無睇內文

唔清楚 有機會因為我內文有 code snippet preview，所以誤判
medium 係唔允許放任何 custom script 的，可以放心

連狗真係冇鬼用

仲好似有

可唔可以 cap 張圖俾我地睇下？

屌你 中完個個廣告 依家部電話不時會彈出網頁
唔夠一秒又自動熄左
咁依家點攪先

應該唔關事架啵，我睇過佢幾款 redirect 去嘅網站都只係釣魚網、詐騙咁
而且 Chrome 都係判定嗰啲為「詐騙網站」

如果真係入一個網就變左永久有野無啦啦彈出來應該係好嚴重嘅 Chrome 漏洞來

會唔會你裝咗咩 App (例如咩 launcher)？有機會無啦啦彈廣告出來

正常都知連登同高登都係硬食google比既廣告
今次google出問題 無理由關連登事

你唔上黎咪唔洗睇廣告囉，真係好撚戇鳩

我都幾肯定係試完連登個單野 去左個D詐騙網頁後
就出現左呢個情況

個情況係用用下電話 就會好似禁左網頁鏈結
之後有個空白網頁彈上黎 唔夠一秒就會即刻自動熜左收返埋

係咪free wifi d landing pade

冇嫁啦 鬼叫你願意俾連狗撚

kaiboard幾時更新
有無人chrome打網址/搜尋第一個字母會認唔到

網址本身有網址就會咁 而家我要㩒咗backspace先 再打字先無事

可唔可以處理下呢個廣告

硬食啦傻西

點解會有人click廣告

個惡意廣告就算唔click都會自己彈出黎

依個應該唔係影片廣告？

我都有
我仲以為我睇錯， 試過幾次，
白畫面好似開左個web咁，
一開就即刻收埋
下次再發生留意下點trigger先

真係改咗喎

我都係
屌

LM

真係喎